%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for Cover Letter
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Authors:
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% Lars Richter <mail@ayeks.de>
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%


%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

% Configure page margins with geometry
\geometry{left=1.4cm, top=.8cm, right=1.4cm, bottom=1.8cm, footskip=.5cm}

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-red}
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}
% \definecolor{sectiondivider}{HTML}{5D5D5D}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}
\newcommand*\sq{\mathbin{\vcenter{\hbox{\rule{.3ex}{.3ex}}}}}

%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right
%\photo[circle,noedge,left]{./examples/profile}
\name{Romain}{GALLET}
\position{software architecture $\sq$ data engineering $\sq$ devops $\sq$ aws certified}
\address{Bertrange, Luxembourg}

\mobile{(+352) 661 54 72 73}
\email{romain.gallet@gmail.com}
%\dateofbirth{January 1st, 1970}
%\homepage{www.posquit0.com}
\github{grumlimited}
\linkedin{romaingallet}
% \gitlab{gitlab-id}
% \stackoverflow{SO-id}{SO-name}
% \twitter{@twit}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}
% \medium{madium-id}
% \kaggle{kaggle-id}
% \hackerrank{hackerrank-id}
% \googlescholar{googlescholar-id}{name-to-display}
%% \firstname and \lastname will be used
% \googlescholar{googlescholar-id}{}
% \extrainfo{extra information}

%\quote{req1140}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER INFORMATION
%	All of the below lines must be filled out
%-------------------------------------------------------------------------------
% The company being applied to
\recipient
  {CFL Multimodal}
  {100 z.a.e. wolser w, 3437 dudelange}
% The date on the letter, default is the date of compilation
\letterdate{\today}
% The title of the letter
\lettertitle{Candidature pour le poste d'analyste développeur/système d'information (req1140)}
% How the letter is opened
\letteropening{Madame, Monsieur,}
% How the letter is closed
\letterclosing{Je vous prie d’agréer, Madame, Monsieur, l’expression de mes salutations distinguées.}
% Any enclosures with the letter
%\letterenclosure[Attached]{Curriculum Vitae}


%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Print the header with above personal information
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\makecvheader[R]

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
\makecvfooter
  {\today}
  {Romain GALLET~~~·~~~Lettre de motivation}
  {}

% Print the title with above letter information
\makelettertitle

%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cvletter}

%\lettersection{About Me}
Je vous adresse ma candidature pour le poste d'analyste développeur/système d'information (req1140) au sein de votre entreprise. Un rôle qui me permettrait de mettre à profit mes 15 ans d’expérience dans le développement et la gestion de projets IT, ainsi que mes compétences en conception de solutions performantes et sécurisées. Après avoir pris connaissance de vos missions et du profil recherché, je suis convaincu que mon expertise technique et ma capacité à travailler en étroite collaboration avec des équipes pluridisciplinaires correspondent parfaitement à vos attentes.

Au cours de mon parcours professionnel, j’ai eu l’occasion de participer à l’alignement de la stratégie IT avec les objectifs métiers, en collaborant étroitement avec des analystes fonctionnels, des forums d'architectes et des experts IT. J’ai conçu des solutions logicielles robustes et flexibles, en prenant en compte la sécurité dès la conception, et en utilisant des approches telles que SOA, API, systèmes distribués, ainsi que des frameworks de développement spécifiques.

Mon expertise s’étend à la modélisation des processus fonctionnels et techniques, ainsi qu’à la rédaction de cahiers des charges qualitatifs afin de répondre aux besoins des utilisateurs. J'ai également développé et maintenu des solutions innovantes, tout en m’assurant de leur qualité à travers la validation des plans de test et ma participation active aux phases de tests.

De plus, mon expérience dans le développement (Java, Scala, Rust, Go, Python), l’administration de bases de données relationnelles (PostgreSQL, MySQL, MongoDB), des pub/subs (Kafka, Pulsar, AMQP, JMS), ma maîtrise des technologies telles que REST, SOAP, JSON, Protobuf et Avro, ainsi que des outils de gestion de projets Agile et Waterfall, me permettent de répondre aux défis techniques complexes. Ma connaissance des environnements cloud (AWS, GCP) et des pratiques DevOps (K8S, Terraform, CloudFormation) pour la gestion des micro-services et CI/CD viendra enrichir votre équipe.

Je suis également à l’aise avec les outils techniques en administration (firewall, DNS, certificats, IAM, SSO, MFA, etc.) et possède une solide maîtrise des systèmes d’exploitation (Solaris, Linux). En outre, ma maîtrise du français et de l’anglais, et mon esprit analytique, me permettent d’interagir avec des équipes internationales et d’animer des réunions avec efficacité.

Votre entreprise et ses valeurs de coopération, d’ouverture, de respect et d’excellence correspondent parfaitement à ma philosophie professionnelle. Mon pragmatisme et ma capacité à travailler en équipe m’ont toujours permis de réussir dans des environnements collaboratifs et dynamiques. Je serais honoré de pouvoir contribuer à vos projets et d’apporter ma vision stratégique au sein de vos équipes IT.

Je me tiens à votre disposition pour un entretien afin de discuter de ma candidature et de l'opportunité de rejoindre votre entreprise.

%\lettersection{Why Me?}

\end{cvletter}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Print the signature and enclosures with above letter information
\makeletterclosing

\end{document}
